26億建大橋，不到一個月塌了，“超級大國”讓人傻眼，又怪老鼠？

印度大橋坍塌

印度真的是“幹啥啥不行，吹牛甩鍋第一名”提起印度基建，大家都很清楚那就是一個“豆腐渣工程”。可是印度人並沒有意識到這一點，還對中國被冠以“基建狂魔”的稱號耿耿於懷。隔三差五地，印度媒體就要宣言自己基建的實力槓槓的，甚至還比中國要強。話說得太滿容易啪啪打臉，說的就是印度。這不印度近期又出現了一個離譜的工程事故。

據印度媒體報導，在7月15日，一座地標坐落於印度比哈爾邦的大橋居然被洪水沖垮坍塌了。令人震驚的是，這座全長1140米長的大橋，居然說坍塌就塌了，據報導這座橋6月6日才由比哈爾邦的首席部長庫爾瑪來剪彩通車的。

印度大橋坍塌

也就是說這座橋一個月不到就塌了，要知道這座大橋可是從2012年就可以開工建造，花費了八年的時間耗費了26.34億盧比（約2.45億人民幣）。對於這次的豆腐渣工程，比哈爾邦的反對派領導人亞達夫提出強烈的譴責，並宣稱這是一個腐敗的工程。畢竟耗時八年的工程居然只使用了29天，擱誰誰受得了。

雖說如此，該甩鍋印度還是要甩的。對於這次的豆腐渣工程的理由和藉口，當地官員也找到了理由並統一口徑宣稱，主要原因就是因為洪水水位太高了，水流太快，才會有這次的橋樑坍塌的事故。更有不少印度網友戲稱，怎麼這次不甩鍋給老鼠了？令人震驚的是大橋坍塌跟老鼠又有什麼關係。老鼠可別是太冤了啊。

印度立交橋坍塌

除了老鼠給印度背鍋，印度的“神”也是很辛苦了，在2016年的立交橋坍塌事故，造成26人遇難，150人受傷後，印度總理對此回應是：“這是神的旨意”，作為總理都能這麼說了，那麼橋塌了老鼠出來背鍋倒是不奇怪了。

面對印度越來越多的豆腐渣工程事故，不少印度人也在尋找原因，到底是哪個環節出現紕漏？畢竟印度人可是要在2020年成為“超級大國”的啊！這個表現可是對於自己成為“超級大國”非常不利。即使如此印度的“驕傲”可不允許是自己的基建實力不足導致的，畢竟他們要比中國厲害多了！

五十步笑五十步

半斤定八兩

cap定個post
想睇回力標

路面水泥簿到

爭咩丫 溝埋一齊黎做瀨尿牛丸丫笨

鋼筋都冇條 點堆到上去

印度咁廢點解唔同佢開戰？

仲平過元朗條天橋
有咩咁出奇

起左8年 用29日就塌左

當地報導

唔係條新橋有事，係另一條原有橋出事